有冇巴絲識計呢題數？

If the result of (a+3i)(-2+3i) is a real number, find the value of the real number a.

有冇師兄師姐幫下我？

2

(a+3i)(-2+3i)
= -2a -6i +3ai +9i^2
= -2a +9(-1) -6i +3ai
= (-2a-9) + (3a-6)i

a=2, 右邊變0, 無左i咪real number

做多d書上既example先啦..

可唔可以講解下？

-2a-6i+3ai-9 is a real number given that a is a real number
ie: 3ai-6i=0
a=2

蠢

core 難度就睇其他人
有讀m1m2就勸你drop左佢

首先爆括號
再分返real同imaginary

題目話得real, 即係imaginary係0
咪知a係幾多

小弟蠢，唔識野，多謝各位指教

(a+b)(a-b)=a^2-b^2

If (3i+a)(3i-2) is a real number, a must be 2

你可能唔知道乜嘢叫做real number 所以唔識計呢條數
Real number set i 個 coefficient 做0 咁個i 就會消失 剩低嘅數就會叫做Real number

(a+3i)(-2+3i)
= a-2+a+3i-6i-9
=2a-11-3i
2a=11+3i
a=(11+3i)/2
利申
鳩估
唔識
唔係讀數學

睇返樓上
我真係鳩估

咩app嚟

photomath

你知唔知 i 係咩野先